% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=1803c&id=2F31-1&n=2&d=10&s=4
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Fonctions
% @SousTheme Variations
% @Titre Variations des fonctions de référence

\begin{exercice}[Source=MathALÉA]
\begin{enumerate}
	\item En utilisant le sens de variation d'une fonction de référence, comparer $\sqrt{5{,}7}$  et $\sqrt{6{,}1}$.
	\item En utilisant le sens de variation d'une fonction de référence, comparer $\sqrt{5{,}8}$  et $\sqrt{6}$.
\end{enumerate}
\end{exercice}



\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On doit comparer les racines carrées de deux nombres. On utilise donc la fonction racine carrée.\\
          La fonction racine carrée étant strictement croissante sur $[0;+\infty[$, elle conserve l'ordre.
          Cela signifie que deux nombres réels positifs sont rangés dans le même ordre que leurs racines carrées.\\
          Autrement dit, si $a$ et $b$ sont deux nombres réels positifs et si $a < b$, alors $\sqrt{a} < \sqrt{b}$.\\ Comme $5{,}7{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}6{,}1$, alors
          $\sqrt{5{,}7}{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}\sqrt{6{,}1}$.\end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth}On doit comparer les racines carrées de deux nombres. On utilise donc la fonction racine carrée.\\
          La fonction racine carrée étant strictement croissante sur $[0;+\infty[$, elle conserve l'ordre.
          Cela signifie que deux nombres réels positifs sont rangés dans le même ordre que leurs racines carrées.\\
          Autrement dit, si $a$ et $b$ sont deux nombres réels positifs et si $a < b$, alors $\sqrt{a} < \sqrt{b}$.\\ Comme $5{,}8{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}6$, alors
          $\sqrt{5{,}8}{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}\sqrt{6}$.\end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Il faut comparer les racines carrées de deux nombres. Quel est le sens de variation de la fonction racine carrée ?
\end{Indice}


\begin{Reponse}
\begin{enumerate}
\item On a  $\sqrt{5{,}7}{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}\sqrt{6{,}1}$.
\item $\sqrt{5{,}8}{\color{blue}\boldsymbol{\boldsymbol{<}}}\sqrt{6}$.
\end{enumerate}
\end{Reponse}